八國聯軍

八國聯軍之役指1900年（清光緒二十六年）英、法、德、美、日、俄、義、奧派遣的聯合遠征軍，為保護被清軍和義和團圍困的各國駐華外交機構和人員、被清軍和義和團屠殺的僑民和中國基督教徒，對抗清朝的宣戰及鎮壓義和團運動所引發的戰爭。派